美股漲跌互見 法人：市場關注財報及美通膨數據
2023-05-09
https://udn.com/news/story/7251/7151778
美股8日漲跌互見，道瓊指數下跌55.69點，那斯達克指數上漲21.51點。法人表示，企業財報及即將公布的美國通膨數據是近期市場關注焦點。 投資人觀望稍晚將公布的通膨數據，美股漲跌互見。 道瓊工業指數下跌55.69點或0.17%，收33618.69點。 標準普爾指數微漲1.87點或0.05%，收4138.12點。 那斯達克指數上漲21.51點或0.18%，收12256.92點。 費城半導體指數揚升16.72點或0.56%，收3024.41點。 國內外產業訊息方面，晶華與瓦城第1季獲利同步攀升，晶華稅後淨利新台幣3.87億元，創同期新高，每股純益2.84元；瓦城每股純益4.84元，賺贏去年度的3.62元。 雄獅公告指出，檢警單位8日至公司內進行搜索調查，公司依法配合調查，並依法發布重大訊息，對財務業務並無影響。 研調機構集邦科技表示，近期伴隨電視面板需求回溫、報價上揚，預估第2季5代線以上液晶面板產線稼動率將可望回升至77%。 伺服器管理晶片廠信驊第1季稅後淨利1.86億元，創15季新低，每股純益4.93元。 氣動元件大廠亞德客-KY自結4月合併營收26.88億元，較3月30.79億元減少12.72%，比去年同期22.65億元增加18.67%。亞德客-KY預估，第2季業績可較第1季和去年同期成長。 法人表示，美國即將公布4月消費者物價指數（CPI），上市櫃企業4月營收及第1季財報公告期限將屆，都是市場關注焦點。 電視面板 每股純益